Op 29 juni woonde ik een presentatie bij van Linda de Vries, waar ze haar stagepresentatie gaf met de titel "Development of a data analysis tool for optical tweezer measurements". Tijdens haar presentatie legde ze de ontwikkeling van de analysetool uit, die alle stappen omvatte, van het baselinen tot het identificeren van de unfolding, stationary en refolding fasen van de bestudeerde proteïnes.

Tijdens de presentatie had ik de gelegenheid om een vraag te stellen aan Linda. Ik vroeg of ze ook gebruik hadden gemaakt van een lineair model om het transitiepunt tussen de pulling en stationary fase te berekenen door de intersectie te bepalen tussen twee modellen. Het idee was om een lineair model te construeren op basis van de door k-means geïdentificeerde punten van zowel de pulling als de stationary fase. Het antwoord dat ik kreeg, was dat ze nog niet aan deze mogelijkheid hadden gedacht, maar dat het inderdaad zou kunnen helpen om het transitiepunt beter te kunnen identificeren.

Over het algemeen heb ik de presentatie zeer positief ervaren. Hoewel Linda zich enigszins onzeker leek te voelen tijdens het uitleggen van de techniek van de optical tweezer, kwam ze volledig in haar element toen ze de door haar ontwikkelde tool presenteerde. Haar deskundigheid en betrokkenheid bij het onderwerp waren duidelijk merkbaar.